【氣象】（2020年11月下旬）東北季候風會在未來數天為華南帶來普遍晴朗及乾燥的天氣

氣象討論：2020年11月下旬
此帖文討論期：2020年11月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

push

Wave 1:

Wave 2:

Are you ready？

會唔會10度樓下

藍色打落香港好似幾正

EC最激進嗰個成員報第二波香港可能十度樓下

正
終於開始似返個初冬

希望炒車啦保住22度

持續好耐

要過到秦嶺 唔係咁易㗎

好撚熱

Btw,NMC嘅氣溫分佈圖而家轉咗比較溫和嘅色，
睇落舒服咗好多。

上同下分別係舊圖同新圖

Hot

長遠黎講 炸左秦嶺 香港警察係咪會涼好多

日高溫係唔識落

點解會咁

隨時出現16-30°C

今日凍凍地下星期趁地淋

高溫ok，低溫高多11度差唔多27-30度plz

好似去左日本,早晚差溫差勁大

支那內陸級日溫差

如果冇咗秦嶺嘅話，香港刷低溫嘅能力會強咗，因為冷空氣少咗阻隔就可以一路向南

但係，如果用成個冬天去計，就未必
因為香港近海，有海洋氣流調節冷空氣嘅影響會中和返，所以拉返勻成個冬天唔會涼到幾多

屋企每年冬天先會有太陽曬入屋 我依家都識分到底係夏天定冬天
喺屋企好熱

到左11月尾開始交合個太陽方位1點後又會大廈屏蔽，高溫又落後

850 hpa(大約1500米高)零度分界線最南去到廣東最篤篤嘅樂昌市

感覺濕到仆街 但見天文台話乾燥

今朝未出太陽落街90%濕度
d空氣勁濕行兩步都出汗

如果炸咗南嶺
強國內陸少少會唔會暖啲

麼牙

屌好撚感動

正式入秋

好掛住某位巴打

咁好心你以後唔好假膠啦

12月先秋天？

無論我講咩，佢都好認真覆我，佢差唔多亦都係覆我覆得最多

我以為你從此會改善 點知你無就知無得救

咁我應承你

唔使啦 要人叫先做就無意思

黑球

陰天

天陰都咁焗咁熱係乜玩法

邊區
我嗰邊大風

深水埗

你哋對話好似拍緊拖

媽呀! 好毒呀!

Gay?

打情罵俏

11月29 琴日仲係20-25 今日已經17-23

好想快啲乾燥

肉地

60-70%就最理想
太低啲皮膚頂唔順
痕到仆街

我想啲果皮快啲乾 曬多幾箱

最靚仔係咪楊威龍

排長,香港幾時先屌落去15度?
又潮濕又焗又有蚊點撚樣瞓

1月前有機會有1-2日既

一定係江偉

環高:我返嚟喇
雖然菲律賓減災委員會唔承認Marikina初步估計嘅440億披索經濟損失，但其他農作物經濟損失都夠拉返環高上榜

上調左兩日去18度😋

所以你都係算數啦
唔洗再應承人啦

但最高都好極端下
就咁睇差成10度

咁真係上調左，冇玩膠emoji係撳錯

今年4月個陣試過既，朝早16度日間25度，不過12月太陽角度低咁多應該難啲咁大日溫差，延伸高溫預報都係唔洗咁認真睇

舒服埋聽日

死開啦
今日熱到痴線

7度?

藍色再落啲

正呀 依d應該準過打風

颱風嘅size冇寒潮咁大，
所以預報上嘅偏差會比較大，
好似係咁？

冷空氣過到秦嶺同過唔到既分別

咁應該同2010年12月差唔多，又係拉年而落到5.8度，我估今次交合最低5-6度左右

上面-25落到黎香港既話

逝生都盼冷？
Btw,如果上面嗰個-25落到嚟而香港落到雪嘅話D雪唔駛旨意溶到喇

-25 C? 香港咪會凍死一個煩膠?RAP

始終都係上唔到去29度

如果又負25又正29，d大廈外牆設施,玻璃全部玩完.香港從來冇預咁大溫差

此外，廣東內陸的氣壓正在上升，預料一股東北季候風補充會在明早抵達沿岸地區

等左成晚先改朝早

今朝出門涼咗又大風

今日好凍1月感覺超正

11月尾都咁涼

俄羅斯負廿幾度

大交合D預測成日delay半日

星期日得返17-23度，星期一都係得18-23度

轉涼吧！香港！

東北風is coming to town

風起了

好熱

巴打請問邊度有得睇
我上ECMWF個網搵唔到
地台台長有幅有埋percentile

，
搵Time series，
再打香港/45005就搵得到

又話19度 咁撚熱

好凍feels like 9度黎（北風效應）

9度？你癲左
宜家似27度
曬到仆街

今朝交合18.3度

真心無忽似18.38.3度仲要濕凍個隻就差唔多

直插個位數字啦

幾時呀

冇圖又冇link

真係伏....
依家天文台連冷熱都預計錯...

有錯咩

佢又話轉冷, 我係屋企仲係要赤膞...

人地話轉涼 邊有錯

我feel 唔到....

咁唔代表人地錯

在我眼中錯左...客觀黎講無錯

其實仲會唔會再凍D?

會

最好聖誕前凍返D, 有返D氣氛

今次呢次係確確實實真係明顯涼左喎

LOW PRESSURE AREA 1006 HPA NEAR 06N 141E WEST SLOWLY.

16度

我仲短衫開冷氣

黎緊得17-18度今年12月凍到仆街，可唔可以比返上年溫暖既12月頭我

十七度熱到仆街
12月至少15度至叫涼啦屌

可以再涼多少少就好

quit香港囉
移民去赤道國家

狗改不了吃屎

Btw今朝天氣好涼，咁先係11月尾12月嘅天氣嗎

今朝Minimum temperature lower than average

交合今朝最低16.4度

一跌氣溫就baba聲咁跌

咁你噏乜撚嘢8.3度

有微雨幫助

好涼爽,長袖衫終於可以出場

今日over左啦一，兩日今日咁無所謂，超過5日不了

咁你quit香港囉 香港天氣點要你話事咩

講得好